[大踢爆] 人體測試兩星期熱氣概念

呢兩星期日日都食煎炸野
一係出去食burger + 薯條
一係屋企煎雞豬牛扒 氣炸鍋整野食

除左肥左少少之外
完全冇咩喉嚨痛 生飛之所謂熱氣既現狀

熱氣概念 = 呃足幾代人

補夠維他命C直情無敵狀態

中國人先信

係冇熱氣，但咁食法都應該有好多病

只要食煎炸野個陣飲夠水
根本冇咩大問題
所以可樂咪叫鬼佬涼茶因為食炸野佢地會飲好多

冇圖話食左兩個星期屎都得

唔係啤酒咩？

所謂熱氣應該只係抵抗力差左所以生粒粒

生飛滋係因為炸野介損個口
所以發炎

唔夠瞓大獲啲

熱氣其實係啲變質嘅油同過多糖分令到身體發炎
揀啱油同食少啲糖係咁食啲所謂熱氣嘢其實真係冇事

占仔
熱氣is a joke

無錯 熱氣=令身體發炎

所以先試兩星期
點知所謂熱氣廢到

係 我平時飲好多水

呢樣就唔知
淨知係身體發炎
但食極都冇料到 真心熱氣即概念係呃人

皮膚呢

差唔多
冇咩分別

你年輕所以個肝膽頂到姐 到你30 幾40就知咩事

而家又變左後生冇事
龍門任你擺

人人體質唔同你特別好彩免疫熱氣唔等於其他人都係咁

你咁講全部鬼佬D 體質都唔同啦
係得華人先有垃圾體質

會肥

係南方先有熱氣呢個講法 好似係

氣炸
油炸先講啦

點呀
要加幾多condition先得呀

事實係人一入30你肝膽就開始進入收皮期 我2x個陣都係狂隊熱氣野無事

熱氣科學解釋

其實熱氣有科學解釋

笑撚死 真係龍門任鳩中醫撚擺
你由3歲開始睇中醫佢就已經有 唔好食咁多熱氣野 呢個概念啦

再加上如果熱氣呢個概念真係存在 鬼佬(特別係美國人)
由細食煎炸野食到大 餐餐fast food炸雞炸呢樣果樣
咁佢地因為熱氣導致流鼻血同咳/暗瘡等等應該就多東方人好多啦?
結果呢?

不過咁 如果識講證據 會用邏輯思維既都唔會係中醫撚

就係知有科學解釋先諗住俾次機會D熱氣撚
點知真係冇料到

熱氣 = 啲油炸野𠝹損口，繼而發炎

你睇咗科學解釋，咪知點解你覺得無料到

叫你少食熱氣野，係為你身體好
一食熱氣野就病/乜都熱氣 係民間錯誤理解嘅結果

就係知班熱氣撚會話

你未試過, 又知科學解釋岩唔岩之類既鳩野
咪試下囉

你了解科學嘅解釋，就知唔洗試
你唔了解就話去試，你又點知驗唔驗證到個結果？

你連個experiment 嘅Hypothesis都唔知
就話實驗結果係陰性？

假如你引以為榮，覺得自己叻仔聰明眾人皆醉
咁無咩好討論了

咪理佢啦
唔識扮撚哂野咁

知啦知啦
使唔使我搵1000人分2 group做先出得post呀

sor囉

熱乜L嘢氣啊！ 係啲嘢食太過高溫， 辣親喉嚨搞到喉嚨痛

kknews

係唔關事

試下連殼食蒸蝦，一樣會喉嚨痛
因為啲尖硬嘢整損喉嚨，之後感染細菌/病毒就會喉嚨痛

不過煎炸嘢熱量高
食太多搞唔掂

Content farm唔一定就係假
西醫始終無熱氣呢個term，唔係用呢個方法黎歸類病因

但中醫嘅熱氣食物，科學係可以解釋到佢導致中醫所指「熱氣」的因引。通常「熱氣」食物導致你病嘅原因，係因為佢破壞你體內balance，抵抗力下降，所以身體有發炎情況出現，因此一啲完全唔油炸嘅食物（例如荔枝）都會被稱作熱氣。

我續隻食物搵學術論文你都唔會睇啦

中醫嘅熱氣食物，科學係可以解釋到佢導致中醫所指「熱氣」的因引。通常「熱氣」食物導致你病嘅原因，係因為佢破壞你體內balance，抵抗力下降，所以身體有發炎情況出現，因此一啲完全唔油炸嘅食物（例如荔枝）都會被稱作熱氣（增加你體㳖concentration）。

人體會自己maintain balance，你吸收咗好多致炎性物質，身體機能好/有補充其他吸收（例如水/電解質/維他命/其他營養），咁個balance無破壞，抵抗力無受影響，你無發炎情況，中醫嘅熱氣症狀就唔會出現。
但如果你身體狀態唔好/咁岩抵抗力下降，個balance一破你就好大機會會病。

我有個朋友中咗武肺
佢條女日日同佢打車輪但無中
口水可以傳毒係咪又係笑話？我個fd 洗唔洗又大踢爆？

洗唔洗做一千人份睇你自己需要
只可以話你一個人經驗係科學上的確係毫無參考價值
你連食2星期致癌物，都可以唔生cancer
所以真心唔明你招積乜9

內容還內容
content farm還content farm
無論內容幾準確幾專業都好
share content farm就等俾人恥笑啦

Sor lor

屋企用健康油炸野食
唔落糖/鹽/味精
食大量菜
咁又有無問題

鬼佬飲凍水

G持巴打

肥咗=熱氣

信則有不信則無

我覺得訓夠覺個影響大過食煎炸野

肝膽一向囉黎消化油脂 何來中醫？ 唔係咩都囉中醫黎講

事實人大多數人年紀越大 代謝能力係越低 特別係城市人

鬼佬碌j都大碌過東方人喇 大家器官承受能力唔同有咩咁奇怪

仲未計後天因素eg 水 空氣 環境etc

試埋夜訓

食呢啲野會發炎跟本有哂科學解釋
心臟病都係咁黎，係西醫黎
跟本唔係乜撚野中醫
自己一條友咁啱身體呢排好冇事就推翻成個科學
仲要串過馬撚
如果係醫生面前串一定比人笑到面黃

中醫=科學

笑撚死你完全半個point都回應唔到喎
所以你意思係所有西方國家既人都唔會熱氣? 因為個人差異?

其實外國人都好少連續食兩星期咁多
加上佢地仲習慣食沙律 比起中菜煎炒又多油又習慣夜晚食重份量 唔排除食得更健康(營養比例上)
不過同熱氣存在與否無衝突

我識既鬼仔冇人會日日食快餐，反而我食快餐仲多過佢地，都冇熱氣
D美國人多數日日係屋企煮意粉食

關咩撚野中醫係科學 西醫都係講 肝 膽係囉黎消化油脂 柒撚少陣喇 撚樣

你係咪識哂所有西方人呀on99

食左包薯片已經生左痱之

早期可樂配方係咳水黎
整整下先變冇藥效可樂

我日日早餐都食炸魚柳炒蛋火腿多士

咩事都無

其實鬼佬多數屋企煮
唔好見麥當勞周圍都係就當鬼佬餐餐食麥當勞先得架

嶺南地區先有

但我食完熱氣嘢的確會頭痛痛 又頭暈

飲多d涼茶就得

藍妹

搵你一個人做咁既片面實驗從而得出結論既話，科學界食得屎啦～

可能冇熱氣
但記得check 下三脂甘油酸同低密度膽固醇

Fried Foods / Deep-Fried Foods. Those French fries and chicken nuggets may taste delicious, but they also cause inflammation. Fried foods produce advanced glycation end products, more commonly known as AGEs. These compounds directly stimulate inflammation in the body.

Throat inflammation --> sore throat

碳水化合物本身高溫煮會易致癌

你嗰體脂應該會爆
每日卡路里幾多？

咁食壽司 咪唔熱氣

呢個post都咁多on9仔信熱氣
大開眼界

熱氣係量子力學範疇
只有相信嘅人會受其影響

熱油都有機會

但打邊爐都熱氣喎

好似係無乜聽過外國女仔嚟m唔可以飲凍水 但華人女仔好似一飲凍水就會痛撚到仆街

樓主唔敢覆你

你地一人少句啦

HKU醫學院已經有唔少研究係同中醫合作
講緊係會國際期刊publish paper嘅研究
全部quantify + qualify晒中醫理論同埋用藥
大把國際學府eg Oxford Cambridge都有中醫研究所
英國醫療系統有包埋中醫

樓主就黎俾你地插死

真，完全係龐氏騙局

你有睇過Super Size Me？
人地日日食麥記食足一個月
你兩星期算得d咩

咩都關熱氣事

你應該第一日就開post講下變化

肥牛有油

食到由正常變指標升晒

以前有同學好鐘意食炸雞，雖然唔係日日食，食咗5年覺得自己百毒不侵
但最後係隻眼度突然爆咗粒好大嘅嘢出來

一定要炸嘢？
平時唔小心咬損得唔得

我覺得係過熱既食物(輕微傷到喉嚨引致發炎)
同糖既影響比較大

油真係唔覺

其實係維他命c不足
高溫煮食會破壞維他命c所以熱氣

係因為油脂...
人體唔係好中意油

破壞口腔黏膜

食一餐燒肉狂飲水第二日喉嚨都痕痕地既我覺得好可憐
我都想日日食熱氣嘢 但係自己身子咩事自己知

中醫無敵論:每個人體質唔同

小朋友唔飲得啤酒

「熱氣」同其他中醫理論一樣，只係用一個term 去包裝古人唔識解釋嘅observations, 不嬲都唔係嚴謹科學。古人見好多人食咗炸野會喉嚨痛又唔知點解，咪將呢樣野叫熱氣。有人食完屎個肚唔痛咪將屎當做藥囉。

以前科技發展未可以用到科學方法搵病因、搵藥理，中醫可以直接jump to conclusion咪有優勢囉。好多中醫理論都係近代先有科學證據去proof。但正正因為「熱氣」呢啲理論係純粹觀察後嘅推論，當經過幾千年環境轉變、基因突變，呢啲推論未必會再適用。例如古人點會知依家有氣炸呢回事

屌，呢個真

想當年有個鬼佬roommate我親眼見佢煮左一年意粉+罐頭醬，好撚癲

連登仔: 我唔知 我睇唔到 中醫就係呃人 係奶共

科學唔代表萬能,可能真係有熱氣依樣野
只係現代中醫連解釋個原理都冇
中醫只會愈來愈垃圾,用藥要求/成份/派系統一化

無謂攞條命嚟較飛。

未聽過汽水得

咪係 打兩句就等同真係做左
我夠可以呢兩星期無食野無飲水都生存到

咬到都會

中藥根本係大數據既始祖

咁我係咪好好彩
從來未生過飛滋
就算要損咗

樓主寒底中和返

一通開頂個口腔真係易損好多
仲要有排先好

食夠2年開POST啦....

中醫就係無control experiment

我自己定義咗熱氣係解肝太毒

補充下致癌物好似係累積到有一定數量，trigger 到d cancer cells 先會有癌症，唔關2星期食致癌物事

梗係唔係啦
個重點係飲嘅嘢要有碳酸
如果唔係就好容易喉嚨痛
原理唔知點解
總之就係次次都work

根本依家既連登風氣愈黎愈toxic 非黑即白 非常偏激 好多連登仔自己不學無術 就覺得個世界圍住自己轉

主要唔係個數量 係機率
有啲伯伯食幾十年煙都無cancer 有啲食幾年就有
99%中獎同1%中獎 都可以由1%個個中而唔係99%

試下食牛腩當飯食

佢地會唔會用熱氣呢種詞語，好似唔夠specific
ＰＳ：小弟不才問下同埋我係「唔盡信」中醫

其實係啲laymen term嚟啫
正如醫生同你講傷風而唔係話上呼吸道感染

中醫理論已經量化同客觀咗好多，只係一般人唔會咁深入去研究，聽得多啲廢老鳩up 就覺得中醫無乜用

明明google就可以搵到啲research, 但有啲人同公園啲廢老一樣以為自己識好多喺度笑中醫on9

吓，食親都有你講個啲

你發明左熱氣探測機？？

唔熱氣都死啦

係啲調味料化學嘢攪到你喉嚨乾

涼茶咁多款

你冇姐
講到個個都唔會咁
我咁食一定有個啲熱氣嘢出黎

熱氣嘢助長身體氧化
容易生CANCER
自己小心

樓主on9仔

熱氣係食 vit b
唔係vit c

我飲可樂食薯條, 塊面係會分泌多左好多油
喉嚨就一 d 事幹都無

試過大量食蒜香青豆食到刮損喉嚨, 於是喉嚨痛

點解？

可樂叫鬼佬涼茶我都係第一次聽

樓主屙唔屙到屎

或者太熱燙傷

同意 完全係偽科學同迷信

熱氣= 啲野好熱個時擺落口 咁口腔內上面啲肉同條脷咪會撻撻地皮 咁咪叫熱氣囉 太熱吞 喉嚨咪一樣有機會損

一個網上nobody兩星期個實測去推番幾千年中醫經驗累積出黎既野

樓主人中之龍黎

咁我體質容易熱氣
食完熱氣野真係會feel到ma

終於明白上連登勿認真係咩意思

...

熱氣只係涼茶佬marketing既手段
佢講講下你埋信自己有熱氣咯，咁埋要買佢d涼茶咯

熱氣就未必會
不過咁食法好大機會腸癌

其實用熱氣去解釋煎炸太熱既野容易令人發炎唔係唔得

問題係d 人信哂乜撚熱氣 理解錯左個原因 咁你個解決方法咪錯囉

屌計我話支共愈做愈大就係因為全球海盜數量愈黎愈少而引致呀

引錯左因咪唔會有正確既解囉 咁既情況仲支持熱氣依d 呃無知同呃細路既概念做乜鳩

點解食所謂既熱氣野會缺乏某種維他命？

中醫幾多病症同用藥有rtc 同metaanalysis

同啲部落草藥迷信差唔多，傳統同經濟交集，效用同撞彩差唔多，之所以西醫要研究中醫嘢係因為中醫完全唔科學

星座都累積千幾二千年
地平說都幾百年
耶穌又係二千幾年

年份長真係唔代表咩
睇有冇論據同論證比睇年份更重要 證據比經驗黎得重要

岩啊, 長年累月書典記載前人經驗未必有代表性,
但係一個網上既nobody實測一定係廢囉

我食親都必生

係
所以你個論據都好唔充分

佢結論錯唔係因為佢歷史唔夠長遠
而係個data base 太少
同時都無雙盲實驗 而且實驗時間都唔夠

人地錯係邊你都唔知 個討論好無效 最終就係情緒式互罵
我覺得要中醫舉證有熱氣呢樣野先 舉證責任問題
比大家睇到 檢測到 同埋量化到 要呢樣野係放諸四海皆可行 先有得討論

再加充足睡眠，sure win

樓主個所謂個人實測本來就冇證據back up可言,
你都仲可以話data base 太少已經冇討論價值,
唔通佢開一百萬個分身就有參考價值咩
擺到明係串佢啦, 唔好打一堆廢話妄想眾人皆碎我獨醒
算啦好嗎

留意番呀，中醫統治下平均壽命係35歲

佢想證明冇熱氣呢樣嘢
所以就設計左個實驗去證明佢個觀點
佢嘅證據咪就係黎自佢所謂嘅實驗
實驗既作用就係提供證據
咁佢個實驗既問題咪就係Data唔充份

你算啦好嘛
邏輯學唔好還比教授啦

你真係cls, 咁佢個實驗用左咩做control先?
退一萬步, 我話你弱智你係咪真係弱智?
乜實證都冇打幾句野出黎你就當係實測
仲邏輯學

咪就係佢個實驗岀問題
你係咪cls
你而家終於覺得係佢實驗出問題啦？
同意我個觀點？

冇野啦收線啦,
"咁佢個實驗既問題咪就係Data唔充份"
你係直頭認同佢個測驗方法啊痴線

佢個證據就係黎自實驗
實驗 設計上出左幾個問題
其中一個問題係data唔夠
冇雙盲係另一個問題 但都歸類為實驗設計既問題

回覆你呢句:樓主個所謂個人實測本來就冇證據back up可言,

唔係冇證據 而係證據唔充份
咁樣你會唔會易明啲？

就係因為信左先有
鬼佬又唔撚見有

而係個data base 太少
同時都無雙盲實驗 而且實驗時間都唔夠

你原來係盲嘅

@慘過返印度日日氣炸都未死啦

算啦, 唔好係D跟本冇討論價值既位置上討論,
跟本呢個實驗本來就唔成立,
你就堅持實驗時間唔夠data base太少
咁樣爭論係冇意義

可樂係鬼佬涼茶你幾歲仔

你忽略我打既字
然後冠個立場比我 打稻草人?
而係個data base 太少
同時都無雙盲實驗 而且實驗時間都唔夠

實驗唔成立係正確
但原因有幾個 其中一個係data base 太少
你能否完全明白我個觀點?

咁你都識講個實驗唔成立咪即係唔關data base太少事囉
佢本來就用左個錯既方法去測你幾多個data base幾多時間都係錯
你講既雙盲實驗已經唔關我事, 我從頭到尾都係恥笑緊樓主

我完全冇諗住去同你爭論你點樣可以改正到樓主個測驗
你認同佢實驗唔成立咪得囉

"其中一個問題"你會點理解呢句句子?
原本都係想討論下 反正中醫本來都無比熱氣既實驗出黎 都本來就係無需要反駁
講講下 發現你唔明我觀點 到底係你無睇 定係你理解能力問題
原來係兩者

一開始講既野已經邏輯有問題 訴諸歷史
又話佢個人實測無證據 但明明個人實測 = 佢個人實驗
實驗既作用就係提供證據 佢呢個情況 就係證據不足
然後後面就開始打稻草人

okok tldr
you win la

淨係有人信樓主個濕尻個人實測就已經知hopeless
無謂爭拗

樓主個實驗會唔會唔小心連西醫都反埋
東方雖然係垃圾 不過應該唔係content farm

傳統中醫的確係冇科學back up
但係你唔可以話啲理論錯，一定唔work
只係古人用trial & error / big data 去搵pattern
依家先有科學方法驗證

等如師奶揀西瓜要拍個瓜聽聲，你唔知點解work但係又真係work

你冇唔代表其他人冇

爆係你啲內臟自己唔知

日日食熱氣野啦

其實出事嘅係carbs

我一食即來料。

佢話缺水咋wo
唔關你食咩野事

呢句有咩錯

樓主的科學精神

曲直難分

以前物質邊同而家咁豐富屎都冇得你食呀

我老母老豆 日日熱氣濕熱熱毒 有次拗柴都話我熱氣

但係我一食油膩煎炸嘢多
好快就狂爆暗瘡，唔知關唔關事

deep fry高溫令養分流失
例如維他命c

食咩春都毒

testing sample =1

result = 推翻中醫。

好。

狂食發炎食物都唔發炎個balance可唔可以由營養補充品提供？例如維他命C?

但咁樣係咪要同時食好多種補充品？

但我一食炸野 個日飲幾水都冇用 第二日柯唔到屎 生飛滋 個日飲幾水都冇用

唔科學，點解big data

big data 無嚴謹嘅分析，同中學生ies 自己填問卷無分別。

填mc 全部填c 都總會有幾題啱，咁下下填c 都唔係一定唔work.

科學地錯，推翻唔正確嘅理論，修正有偏差嘅見解先係trial and error.

唔科學嘅做法，根本唔會知係理論啱定係錯彩啱，係confounding 有作用定係成套therapy 有作用，係咪有其他因素加埋先work, 只係一套得過且過嘅做法。

話咩古人係啱本質上係appeal to tradition

外國飲地下水
香港飲東肛水
我大佬係英國讀書成日炸魚著條
返香港人食兩日麥記就喉嚨痛

你好彩者
建議飲埋奶茶咖啡同夜訓
包你飛滋暗瘡起雙飛加含膿

飲太多水，飲唔夠水，打太多丁，食太多嘢食，唔做運動，做運動太chur,不嬲你生存每一件事都會影響人體。人體無得俾你求求其其balance, 否則就唔會有人有糖尿病，所以唔好覺得可以食補品補數。

糖：
sugars also reduce white blood cell phagocytosis and possibly increase inflammatory cytokine markers in the blood

Meanwhile, the complex carbohydrate fiber (but not starches), such as that found in fruits and vegetable, appear to reduce inflammation in both humans [26-32] and mice [33].

糖->發炎
纖維->減少發炎

鹽：
Animal studies suggest that high salt in the diet might also increase IL-17-mediated inflammation and could worsen autoimmune diseases, although predictions on how this may affect humans should only be seen as preliminary [41,42].

高鹽於動物內會增加發炎，人體數據不足。

飽和脂肪：

One potentially harmful effect of fat is enhancement of the prostaglandin system as it feeds into the arachadonic and prostaglandin E2 (PGE2) pathways [43]. PGE2 is pro-inflammatory, increasing IL-17 production and macrophage activation among other pathways [43]. Additionally, dietary fats alter the lipids of the membranes of immune cells, disrupting the immune functions [44,45]. Yet perhaps the most concerning aspect of modern dietary fat is its ability to directly trigger the inflammatory process.

-加強發炎反應，改變細胞膜，直接引起發炎。

Omega-3 fatty acids

In contrast, omega-3 (n-3) poly-unsaturated fats are generally associated with anti-inflammatory effects [63,72-74].

-減少發炎

Omega-6 fatty acids

overabundance of omega-6 (n-6) poly-unsaturated fats, such as those found in most cooking oils, have also been implicated in immune response through several mechanisms

-發炎

sample size咁細就落定論 可能你係個別例子咋

Keto撚日日肥油煎野 炸野都冇事
但人地有paper support
算唔算個別例子

balance嘅意思唔係食太多A，食返啲B中和返
我講得唔好
我意思係吸收其他有助你maintain balance需要嘅野，簡單到好似水咁
個concept係吸收夠材料比你器官工作，個器官會發揮balance嘅作用

係冇熱氣不過會腸癌

北支那叫上火

煎炸野係因為水份少, 容易進食時介損口喉同口腔, 跟住發炎,
食得夠慢, 用口水整濕佢先㖔先咬, 根本唔會有事, 熱氣根本呃尻人

唔係challenge，而係真心想知。
發炎戒損口我知，但食完所謂熱氣野：炸野/bbq/Bino仲係會生粒暗瘡。呢個應該點解釋。

balanced diet 係關乎食物營養 唔關熱同涼事 中醫角度荔枝係熱氣但其實荔枝係無任何壞嘅成份 反而有抗炎症抗氧化 熱/涼一說唔可以同inflammatiory foods 混為一談

食熱氣嘢會生暗瘡係myth 食乳製/高升糖食物(高殿粉質)先係 因為血糖係皮膚製造脂質嘅來源

食飯嘅人一樣會同食著仔嘅人生咁多暗瘡 炸紅肉白肉海鮮反而唔會

可能係我講得唔好，我嘅意思係神農嘗百草trial & error, 同埋單靠observation 嚟搵patterns, 所以我話的確唔係科學，好多理論都係估下試下咁累積經驗再調整 所以你係講得啱，你唔會知點解work / 咩情況work, 因為中醫只係憑前人經驗得出嘅結論，宜家先開始用科學方法驗證。不過再諗深一層，其實好多所謂嘅傳統智慧都係咁嚟

多油，簡單講就油多易塞毛孔就有暗瘡
加上食呢啲通常又飲得少水同蔬果，就更明顯

以前科學唔夠發達麻

咁飲梳打水係咪一樣得

先兩星期，完全冇說服力

我長期唔戒口，日日食煎炸野食足兩年，暗瘡都冇粒，咩事都冇，我都唔知熱氣係咩黎

我想講嘅係，因為唔科學，所以鳩，就算work 都係鳩。

yes
講緊可能係milk 嘅 hormone 同 啲嘢食 high carb 先係associate with acne

整冧咗 你食埋我個份

咁咪照㖔由佢介損發炎囉，

俾啲野白血球、血小板做下先得，唔發炎佢地一定好得9閒

工作細胞

唔食都熱氣

咁如果好熱氣發燒呢

所以現今中醫係向緊現代化同科學化發展
透過科學將中醫理論驗證令佢冇咁鳩

好少有得淨咋
得部分針灸同推拿入左物理治療項目

科學化後重算唔算中醫

睇大中華膠點定義啦

之前咪有D外國報告講過，奶類製品同高升醣值食物先係熱氣原兇
乾同油唔會熱氣，不過油加熱增致癌物

喉痛痱滋係你身體免疫力降低既跡像，可以係水啊維生素不足，又可以係休息不足。

鬼佬體質同華人體質唔同好正常喎